{
    "question": "Apa faktor yang memengaruhi energi potensial pegas ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Faktor yang mempengaruhi energi potensial suatu pegas yaitu massa dan ketinggian sehingga diperoleh rumus Ep = mgh dengan grafitasi bumi g\u00a0 tetap.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengkonsumsi-lemakka-418",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengkonsumsi lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegemukan\u00a0atau\u00a0obesitas\u00a0adalah suatu\u00a0<u>kondisi medis</u>\u00a0berupa kelebihan\u00a0<u>lemak tubuh</u>,Pengertian Diet Nasi -\u00a0Kita ketahui nasi mengandung karbohidrat yagn tinggi, dimana mampu meningkatkan lemak<u><br>kelebihan protein dapat menyebabkan kerja hati dan ginjal berat,itu aja yg saya tahu<br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-seperti-magnet-896",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-termometer-505",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan termometer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Termometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur suhu (temperatur) atau perubahan suhu<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "secara singkat, termometer adalah alat yang dapat mengukur suhu atau perubahan suhu. jenis-jenis termometer dilihat dari bahan pembuatannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkanlah-metode-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-aai-957",
            "question": "1.Sebutkanlah metode pemisahan komponen dari bahan berikut\u00a0 a.air murni dan air laut\u00a0 b.garam dari campuran garam dan pasir c.minyak kelapa dari santan \u00a0 2.klasifikasi zat2 dibawah ini ke dalam campuran , senyawa , dan unsur a.serbuk w , yg dibuat dri kristal putih dan kristal biru b.cairan y , yg dibuat dari melarutkan zat padat berwarna putih dalam air\u00a0 c.cairan a , yg terurai menjadi dua jenos gas yg tidak berwarna ketika dielektrolisis d.sereal z , terbuat dati jagung kering , gula dan susu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg nomor satu A ,, yg nomor dua yg B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-massanya-1200kg-bergerak-dengan-kecepatan-30ms-mula-940",
            "question": "Sebuah mobil massanya 1200kg bergerak dengan kecepatan 30m/s mulai dipercepat beraturan dgn percepatan 3m/s\u00b2 selama 5 sekon.berapakah perubahan energi kinetik mobil tersebut ?    HELP ME",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui m = 1200 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v0 =\u00a030 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a =\u00a03 m/s^2 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t = 5 s<br>Ditanya\u00a0\u0394Ek ?<br><br>perccepatan<br>a = v / t<br><br>V 2 = a.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 m/s<br><br>perubahan energi kinetik<br>\u0394Ek = 1/2 m (v2-v1)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 .\u00a01200 (30 - 15)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 (225)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 135,000 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-364",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika ,tetapi tidak pada kimia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena zat penyusunnya berbeda<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-glbb-dipercepat-153",
            "question": "Contoh GLBB dipercepat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dipercepat: apel jatuh dari pohon, org naik sepeda di turunan, air terjun, meteor yg jatuh ke bumi, pesawat pas mau lepas landas<br><br>diperlambat: bola dilempar keatas, org mengayuh sepeda di tanjakan, pesawat yang baru mendarat, mobil rem mendadak, org loncat ke atas</span><span>8 bulan lalu</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apel yang jatuh dari pohon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "getaran-oscilator-pada-kapal-diterima-kembali-oleh-hidrofon-sekon-511",
            "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buah-jambu-yang-bergantung-di-ketinggian-2-meter-dari-tanah-tiba-469",
            "question": "Buah jambu yang bergantung di ketinggian 2 meter dari tanah tiba-tiba jatuh. Amir yang menemukan buah jambu tersebut menimbangnya, masanya 200g jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s^2 hitunglah = energi mekanik pada ketinggian benda 2 m, 1 m dan saat di tanah. Tolong dibantu ya.. terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em=Ek+Ep<br>EM=1/2 m+m.g.h<br><br>Dik=Ek=2meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ep=1meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=200gram<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h=2meter<br><br>Dit=EM<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=2meter+1meter=3meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=100 x 200 + 200 +10 + 2=20212 Joule<br><br>Mungkin itu bisa membantu...maaf kalau salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-bayaknya-mengenai-cara-untuk-menghemat-279",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-bayaknya mengenai cara untuk menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak menyalakan lampu pada siang hari \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tidak menyalakan barang\" eletronik yang tidak digunakan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mematikan lampu jika tidak digunakan,mematikan kran air jika tidak perlu,menanam banyak pohon sebagai pengganti ac,tidak menggunakan microwave jika tidak terlalu penting,membangun rumah dengan banyak jendela,mematikan lampu disiang hari ditempat yang sudah terang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}